
## Fortran の基礎

### 7. ファイル入出力

ファイルからの読み込みは、

```fortran
open(20, file="file_name", status="old")
  read(20,*)n
close(20)
```

のように行う。fortran では、ファイルの読み込み先、書き出し先を数字（装置番号）で管理する。
ここでは、`20` が装置番号であり、 1〜99 の任意の番号が指定できるが、
1〜6 番までは予約されているので、それ以外を使うのが望ましい。
`file` 引数に対象のファイル名を指定し、`status` 引数には `old` を指定する。
`status="old"` はファイル読み込み向けの指定子で、指定したファイルが存在しない場合はエラーとなる。
`read` 文の装置番号を読み込み先の装置番号と一致させることで、ファイルからの読み込みが可能になる。

ファイルからの書き出しは、

```fortran
open(30, file="file_name", status="replace")
  write(30,*)n
close(30)
```

のように行う。
`status` 引数には `replace` を指定する。
`status="replace"` はファイル書き出し向けの指定子で、
指定したファイルがすでに存在しているかどうかにかからわず、新しいファイルを作成する。
`write` 文の装置番号を書き出し先の装置番号と一致させることで、ファイルへの書き出しが可能になる。
